[撚狗魔法書] 呼籲大家download狗例魔法書傍身

相信大家都知狗例列明曬狗圈限制就唔洗多講
但係實際上嘅條文 我相信唔係每個人都背到曬出嚟
依家同我download曬下面嘅警例佢

特別係第20章
係拒絕出示委任證或者表明身份嘅時候

同我無限loop依句：
根據警察通例第x章第x條，(成句條文)
第20章第3條：要求警犬披露身份
在不損害行動效率的情況下，人員於行使其法定權力時，在市民要求下應披
露足以辨別其身分的個人資料。人員按要求表明身分後，應最低限度透露以下資料:
警員、警長、交通督導員及 高級交通督導員： 職級及警務處職員編號
警署警長 及以上職級 :職級及姓氏

第20章14條：要求出示委任證
第2項：便衣狗/無證狗
只要擬進行的工作不妨礙人員妥為保管委任證，警務人員在任何時候均須隨
身攜帶委任證。便衣人員不論是否當值，在與巿民接觸和行使警察權力時，必須表明身
分及出示委任證。在案發現場的便衣人員，須將委任證掛在顯眼的地方，讓人易於辨認其身分。
第4項：軍裝狗
如市民提出要求，軍裝警務人員應出示委任證，除非：
(a) 情況不容許；或
(b) 出示委任證會影響警隊行動及／或危及有關人員的安全；或
(c) 要求不合理。

第5項：如軍裝警務人員在上文第4(a)及(b)段的情況下未能按要求出示委任證，其後
待情況許可便應即時出示委任證。
不過要注意軍裝狗有特例
第5項: 如一隊軍裝警務人員執行任務，例如在查核牌照期間，則只需其中一名軍裝
警務人員按要求出示委任證便可。

光復香港，時代革命
728 上環見

幫推

推

軍裝呀
即係藍衫

bookmarked

晒氣啦
咁耐以黎
無數次屌9佢地出示委任證
係無一次佢地有拎出黎

你講到明"按照邊一條邊一項"
我相信效果好過只係講"警例要你出示委任證"